未來基因庫用法

而家基因庫好多人都話將佢用嚟監控同用嚟做生化研究，其實呢啲近未來都可能用佢嚟針對係人民的行為上。但其實再諗深一層，有機構攞到咁多基因序列之後可以點？
樂觀啲就可能好少少將一啲未來招致疾病嘅基因發現並去除，又或者收集後統整出人類嘅演變史。悲觀啲諗就係中共咁，新鮮器官移植再整超級士兵。

而呢個世界可以見到發達國家生育率好低（參考： ）政府而家都係叫人生多啲就算，但係當人口少到一定程度而且老人比率相比之下實在太高咁會點？政府頂唔順跟著將養老的支出轉稼到勞動人口身上，跟著啲人頂唔順就唔想生。成個惡性循環就出曬嚟。至於外國移民當然係一個可能性，但外來文化入侵等隱憂又係一大問題。

Anyway 回歸正題，咁而家收集到一堆基因可以點用？試諗一下，一個地方有一千萬人口，跟著收集左一萬個基因樣本，跟著將近親嘅基因統合，當佢凈番一千個家族基因可以用，你可會覺得得一千個基因好少，最多咪整到一千個複製人。不過，而家唔係要複製人，而係單純要人，咁咪直接將一千個基因互相配對咪得咯，咁樣一千個基因就有1000*999個組合，999000獨特嘅人咁就可以出到嚟！呢一代出嚟之後可以點？再收集佢地嘅基因再統整，無限永續。咁呢個時候政府使鬼叫人去生，佢自己整出嚟咪有了。

你可能覺得呢啲嘢可能等多一兩百年先有，但現今世代你見到咩？幹細胞、基因剪接技術、克隆人技術，呢啲嘢一早就有，而呢啲咩正正係達成人造人嘅底層技術。今後有國家如果對此有興趣想深究，三五十年後技術成熟容乜易。到時候政府可以直接造人，到時候仲駛要咩人民的授權呢啲現世民主理論？

而且透過剪技基因，乜遺傳病都冇之餘仲可以做到十項全能（見電影：千鈞一髮），咁到時好似現世咁自然出身嘅人仲有咩可能性？

離題一問
其實係現實用剪技基因做到十項全能仲有幾大距離？

之前中國嗰邊有個人用剪接基因做到愛滋免疫（信佢真係做到嘅前提）
可想而知當有人搵到邊塊基因係可以十項全能就得了